「唔好咁唔開心啦。」難聽過粗口1

聆聽大忌：「唔好咁唔開心啦。」

講真，如果面前有粒掣，一撳咗佢就可以脫離負面情緒，撥開所有愁雲慘霧，我諗好多人都會撳。奈何人嘅情緒唔係好似一塊泥膠咁，你鍾意將佢捻成咩形狀都得。聽到呢句「唔好咁唔開心啦」嘅人，除咗心諗：我夠想囉！然後答你：「哦。」、「多謝你。」之外，都唔係好知應該畀咩反應你。

所以話，呢句真係少講為妙。見到朋友唔開心，我哋或多或少都會想幫佢解決情緒問題。呢個時候，我哋可以講：「嗯…我見到你為咗 xxx／yyy 感覺到好唔開心。」

聆聽技巧就係得咁多，但其實如果我哋再睇深一層，喺「唔好咁唔開心啦」呢句入面，仲會發現好多我哋對情緒管理嘅哲學。

面對負面情緒，無論係緊張、傷心、或者憤怒都好，我哋好多時候嘅第一反應就係要消滅依啲情緒。例如就嚟見工嗰時覺得緊張，就會心諗：屌唔掂喎！點可以咁緊張㗎！當然，咁諗之後就會更加緊張。

可能，你本身已經知道同對方講「唔好唔開心」係唔會幫到人，但其實有冇諗過自己點解會迫自己「唔好唔開心」呢？一開頭我講緊點樣聆聽人哋嘅心聲，但其實呢個係一個關於聆聽自己心聲嘅故事。

咁，我哋點接納自己呢啲情緒？小編去學禪嘅時候聽到一個好好嘅比喻：心境尤如蒼空一樣，唔同嘅天氣代表唔同情緒。時而烏雲密度；時而天朗氣清，但係天氣嘅轉變都係我哋控制唔到嘅。自己就好似蒼空嘅觀察者，如果強求時時天朗氣清，則只會沮喪無力。所以，唔開心嘅時候，不妨試吓同自己講：「嗯…我依家唔係好開心，不過咁樣係ok 嘅。」培育一份對情緒嘅自我接納。

當然，呢種由控制到接納嘅心境改變，唔係一朝一夕可以達成。而持續正念禪修係一個鍛鍊接納能力嘅好好方法。如果你有興趣嘅話，不妨留意吓我哋嚟緊6月23號喺生活書院舉辦嘅冥想體驗坊。

---------------------
賣個小小廣告先，我地係「澍洞」，一個個關心香港人心理健康嘅團體。我地會定期用廣東話寫d 易明嘅心理學文章～泥緊六月仲會搞個冥想workshop添。如果你中意依篇文章，好希望你可以比個like 我地 facebook page，我地會定期係上面分享更多～

facebook page：

體驗坊傳送門：

有咩係少講為妙

1.你唔好唔開心啦
2.你冷靜d先啦
3.你唔好咁小氣啦
4.放鬆d啦香港人
5.其實最後都係靠自己， 其他人幫唔到你咁多
6.會唔會係你既問題
7.
8.
9.
10.

好小事姐 唔洗發咁大脾氣/咁激動

有咩係少講為妙

1.你唔好唔開心啦
2.你冷靜d先啦
3.你唔好咁小氣啦
4.放鬆d啦香港人
5.其實最後都係靠自己， 其他人幫唔到你咁多
6.會唔會係你既問題
7.好小事姐 唔洗發咁大脾氣/咁激動
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
1o.
20.

有咩係少講為妙

1.你唔好唔開心啦
2.你冷靜d先啦
3.你唔好咁小氣啦
4.放鬆d啦香港人
5.其實最後都係靠自己， 其他人幫唔到你咁多
6.會唔會係你既問題
7.好小事姐 唔洗發咁大脾氣/咁激動
8.你咁做咪得囉
9.你唔開心都冇用㗎啦
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
1o.
20.

push

第8佢有比建議都好啲 最嬲就係果啲 講一大堆 你唔開心都冇用架 開心啲 明天會更好 之後冇解決方法比到你

有咩唔開心,講出來比大家笑下仲好

有咩係少講為妙

1.你唔好唔開心啦
2.你冷靜d先啦
3.你唔好咁小氣啦
4.放鬆d啦香港人
5.其實最後都係靠自己， 其他人幫唔到你咁多
6.會唔會係你既問題
7.好小事姐 唔洗發咁大脾氣/咁激動
8.你咁做咪得囉
9.你唔開心都冇用㗎啦
10.洗乜理人點睇/洗乜理人點講
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.

有咩係少講為妙

1.你唔好唔開心啦
2.你冷靜d先啦
3.你唔好咁小氣啦
4.放鬆d啦香港人
5.其實最後都係靠自己， 其他人幫唔到你咁多
6.會唔會係你既問題
7.好小事姐 唔洗發咁大脾氣/咁激動
8.你咁做咪得囉
9.你唔開心都冇用㗎啦
10.洗乜理人點睇/洗乜理人點講
11.車... 我果時都係咁啦 邊有你咁大反應
12.
13.
14.
15.
16.

pish

有咩係少講為妙

1.你唔好唔開心啦
2.你冷靜d先啦
3.你唔好咁小氣啦
4.放鬆d啦香港人
5.其實最後都係靠自己， 其他人幫唔到你咁多
6.會唔會係你既問題
7.好小事姐 唔洗發咁大脾氣/咁激動
8.你咁做咪得囉
9.你唔開心都冇用㗎啦
10.洗乜理人點睇/洗乜理人點講
11.車... 我果時都係咁啦 邊有你咁大反應
12.諗野成熟少少啦
13.
14.
15.
16.

btw我覺得10都接受到
起碼可以令唔開心個位諗得開啲

有咩係少講為妙

1.你唔好唔開心啦
2.你冷靜d先啦
3.你唔好咁小氣啦
4.放鬆d啦香港人
5.其實最後都係靠自己， 其他人幫唔到你咁多
6.會唔會係你既問題
7.好小事姐 唔洗發咁大脾氣/咁激動
8.你咁做咪得囉
9.你唔開心都冇用㗎啦
10.洗乜理人點睇/洗乜理人點講
11.車... 我果時都係咁啦 邊有你咁大反應
12.你仲細 遲d你就唔會咁諗
13.
14.
15.
16.

唔好咁傷心啦

我傷你老味呀，呢條粉腸差我兩千幾個。佢而家死咗邊個還？

巴打 你個fd搞到你好躁咁喎

重點從來唔係去唔比人講啲乜野
有啲咩野難聽過粗口，其實可以好主觀
反而我地更加可以做嘅係
點樣去調整自己嘅心態
點樣去令自己即使聽到呢啲說話嗰陣
都唔會咁易影響到自己情緒
而唔係去委過於人，覺得人地講嘅野冇用

留名學習

當然，如果一聽到d 唔啱心意就說話就情緒失控，咁又係另一個問題。但係溝通係講者同聽者都要學習嘅課題呀～例如適當咁表達關心可以令大家都舒服d 何樂而不為呢

十分同意
改變自己容易過改變別人
人地都係好心安慰你
一句平凡沒惡意的安慰說話
只係表達希望你開心快樂
反被你怪責難聽過粗口
有冇諗過對方感受？
會不會太自我中心？

有咩係少講為妙

1.你唔好唔開心啦
2.你冷靜d先啦
3.你唔好咁小氣啦
4.放鬆d啦香港人
5.其實最後都係靠自己， 其他人幫唔到你咁多
6.會唔會係你既問題
7.好小事姐 唔洗發咁大脾氣/咁激動
8.你咁做咪得囉
9.你唔開心都冇用㗎啦
10.洗乜理人點睇/洗乜理人點講
11.車... 我果時都係咁啦 邊有你咁大反應
12.你仲細 遲d你就唔會咁諗
13.唔好鑽牛角尖啦
14.
15.
16.

事實上果句所謂時安慰太過冇用
將心比己 冇人唔開心時想聽
有時好心做壞事寧願唔好做好過

又要人地安慰你，自己又嫌棄其他人幫唔到你，最驚就係識到好似你咁自私既西frd